\documentclass[oneside,12pt]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{standalone}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{float}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[figurename=Ilustración]{caption}
\usepackage[numbers]{natbib}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow}
\usepackage{parskip}
\usepackage{listings}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{lipsum} % Texto de relleno en plantilla

\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}

% Glosario de términos - BEGIN
\usepackage{glossaries}

\makeglossaries

\newglossaryentry{latex}
{
    name=latex,
    description={Is a markup language specially suited 
    for scientific documents}
}

\newglossaryentry{maths}
{
    name=mathematics,
    description={Mathematics is what mathematicians do}
}
% Glosario de términos - END

%\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{geometry}
\usepackage{color}\usepackage{graphicx,xcolor}

\renewcommand{\lstlistingname}{Algoritmo}
%\renewcommand{\lstlistlistingnam%e}{Índice de~\lstlistingname s}

\floatname{algorithm}{Algoritmo}
\renewcommand{\listalgorithmname}{Índice de~\lstlistingname s}


\lstset{
        basicstyle=\fontsize{7}{11}\ttfamily,
        language=Java,
        captionpos=b,
}

\usepackage{titlesec}
\setcounter{secnumdepth}{3}
\titleformat{\chapter}[display]
{\normalfont\huge\bfseries}{\chaptertitlename\ \thechapter}{20pt}{\Huge}

\urlstyle{same}
\title{Diseño y desarrollo de un sistema empotrado basado en bus CAN con acceso inalámbrico para la monitorización de un vehículo automóvil}
\author{Gorka Eymard Santana Cabrera}
\date{Curso 2025 - 2026}
\renewcommand{\contentsname}{Contenido}
\renewcommand{\figurename}{Ilustración}
\usepackage{pifont}
\renewcommand\labelitemi{\ding{52}}

\begin{document}
%\maketittle
\input{Portada.tex}

\input{TFT04C.tex}

\newpage
\pagenumbering{roman}
{\Large{\textbf{Agradecimientos}}}
\input{Agradecimientos.tex}

\clearpage
\input{Resumen.tex}
\tableofcontents

%\addcontentsline{toc}{section}{Listings}
%\lstlistoflistings
\listofalgorithms 

\listoffigures

\listoftables


\clearpage
\pagenumbering{arabic}

\chapter{Introducción}
\input{Introduccion.tex}

Ejemplo para el glosario de términos (ver al final del documento):

This final report has been produced using \Gls{latex}, a tool specially suitable for technical documents that include \gls{maths}. 

\chapter{Estado actual y objetivos iniciales}
%\input{EstadoDelArte.tex}
Este es un CAPÍTULO \textbf{OBLIGATORIO}.

\section{Motivación y antecedentes}

Descripción de la motivación inicial y el estado actual en la temática concreta del trabajo.

\section{Objetivos}

Desglose de los \textbf{objetivos} inicialmente previstos en el TFT01. Opcionalmente, pueden adelantarse las desviaciones que hayan podido producirse con respecto a esos objetivos iniciales.

NOTA: deben evitarse expresiones con referencias directas a formularios del tipo ``en el TFT01 ...'', puesto que cuando la memoria sea consultada fuera del entorno de la EII no serán identificables. Deben sustituirse por ``en la propuesta inicial ...''.

\chapter{Aportaciones del trabajo}
\chaptermark{Competencias, aportaciones y ODS}
%\input{Competencias.tex}
Este es un CAPÍTULO \textbf{OBLIGATORIO}.

También pueden incluirse parte de estos contenidos en las conclusiones, en la descripción de los objetivos o en forma de anexos.

\section{Principales aportaciones}

Justificar qué es lo que este TFT \textbf{aporta} a nuestro entorno socio-económico, técnico o científico. Repercusión esperada.

\section{Competencias específicas}

Indicar, sólo para las \textbf{competencias específicas} relacionadas de forma más directa con el trabajo desarrollado, cómo se han cubierto con este TFT.

\section{Alineamiento con los objetivos de desarrollo sostenible}

\begin{table}[!htbp]
\caption{Grado de relación del TFT con los objetivos de desarrollo sostenible.}
\label{tab:ODS}
\centering
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
\cline{1-5}
  & \multicolumn{4}{c|}{Grado de relación} \\ \cline{2-5} 
 ODS & 0 & 1 & 2 & 3 \\
  & No procede & Bajo & Medio & Alto \\  
  \cline{1-5} 
1 Fin de la Pobreza & & & & \\ \cline{1-5}
2 Hambre cero & & & & \\
\cline{1-5}
3 Salud y Bienestar & & & & \\
\cline{1-5}
4 Educación de calidad & & & & \\
\cline{1-5}
5 Igualdad de género & & & & \\
\cline{1-5}
6 Agua limpia y saneamiento & & & & \\
\cline{1-5}
7 Energía Asequible y no contaminante & & & & \\
\cline{1-5}
8 Trabajo decente y crecimiento económico & & & & \\
\cline{1-5}
9 Industria, Innovación e Infraestructuras & & & & \\
\cline{1-5}
10 Reducción de las desigualdades & & & & \\
\cline{1-5}
11 Ciudades y comunidades sostenibles & & & & \\
\cline{1-5}
12 Producción y consumo sostenibles & & & & \\
\cline{1-5} 
13 Acción por el clima & & & & \\
\cline{1-5}
14 Vida submarina & & & & \\
\cline{1-5}
15 Vida de ecosistemas terrestres & & & & \\
\cline{1-5}
16 Paz, justicia e instituciones sólidas & & & & \\
\cline{1-5}
17 Alianzas para lograr objetivos & & & & \\
\cline{1-5}
\end{tabular}%
\end{table}

Justificar el alineamiento del TFT con los \textbf{ODS} con los que presente un mayor grado de relación, en función de lo indicado en la tabla~\ref{tab:ODS}.

\chapter{Desarrollo}
%\input{Desarrollo.tex}
Este es un CAPÍTULO \textbf{OBLIGATORIO}.

\section{Metodología}

Descripción de la \textbf{Metodología} aplicada a lo largo del trabajo y justificación de la elección.

\section{Fases de desarrollo}

Desarrollo del trabajo en sus distintas fases (por ejemplo, para una metodología en cascada: análisis, diseño, implementación, validación). Deberán comentarse especialmente las decisiones de diseño tomadas y la selección de las herramientas empleadas.

Si el trabajo incluye software desarrollado, deberán seleccionarse las secciones más relevantes del mismo y comentarlas en la memoria.

Ajuste a la planificación inicialmente prevista.

Modificación en los objetivos planteados.

\chapter{Resultados}
%\input{Resultados.tex}

Presentación de los resultados del trabajo. Repercusión.

\chapter{Conclusiones y trabajo futuro}
%\input{Conclusiones.tex}
Este es un CAPÍTULO \textbf{OBLIGATORIO}.

\section{Conclusiones}

Valoración de resultados, grado de consecución de los  objetivos.

\section{Trabajo futuro}

Líneas de trabajo futuro, aspectos pendientes, posibles extensiones.

\section{Uso de la IA}

Indicar el uso que se ha hecho de la IA tanto en la elaboración de este documento como en el desarrollo del TFG.

\vspace{1cm}

\textbf{EXTENSIÓN DE LA MEMORIA:}

\begin{itemize}
    \item GII, GIFM, DGII-ADE (parte de GII): entre 50 y 100 páginas
    \item GCID: entre 75 y 100 páginas
\end{itemize}

\chapter{Otros capítulos y anexos}

El documento debe terminar con las \textbf{referencias bibliográficas} (SECCIÓN \textbf{OBLIGATORIA}). Después pueden incluirse \textbf{anexos} de forma opcional.

\section{Ejemplos de capítulos opcionales}

Dependiendo del tipo de trabajo, se podrían incluir, en el orden que corresponda, capítulos adicionales como los siguientes:

\begin{description}
\item{REQUISITOS}
\item{NORMATIVA Y LEGISLACIÓN} incluir la legislación vigente que afecte al TFT (ley de protección de datos, leyes sobre seguridad, ...)
\item{ASPECTOS ECONÓMICOS Y TEMPORALES}
\item{DISEÑO}
\item{RESULTADOS EXPERIMENTALES}
\item{MANUAL  DE  USUARIO  Y  SOFTWARE}  deberán  incluirse  obligatoriamente  en  la  memoria  los extractos más relevantes   del código desarrollado. Siempre que sea posible, deberá   proporcionarse acceso a un repositorio software.
\end{description}


\bibliography{ref}
\bibliographystyle{apalike}
\clearpage

\printglossaries

\end{document}